[乒乓波] 直拍打法是咪己經沒落?

好耐無打乒乓波了,依家睇番世界排名,前10有8個係橫板,得許昕 (4)同 黃鎮廷(7) 係直板

以前有王晧直拍橫打,長期佔據世界第一
馬琳傳統推打+橫打並用,台內控球無敵

直拍是咪真係要收皮了?

個人認為橫板比較易學同方便，直板同樣做到橫板做到嘅野，但難度高好多，比如橫拉，技術層面高好多，而且直板每一個動作要用嘅力都多過橫板好多(我唔係好識解釋，但用開直板應該會明 )，你落到場比賽每一分體力都好重要，我以前有個中學同學打乒乓波好勁，直板好似神咁，學校都好表揚同支持佢出去搵教練，結果佢出去學左1年話比人逼左學橫板，我諗係普遍教練一般都係覺得橫板比較efficiency d掛

同學好有錢，日日有司機接送，唔會係請坊間濕尻教練

而家主流打法係中遠枱對拉

呢個真,坊間再好,都難搵到教練專教直拍橫打技巧

我老餅係直板
小學都算幾好打

但中學完全唔夠橫板抽

王皓近中遠都carry到

不過奇在近年都出唔到一個王皓打法既新人

許昕係有直拍橫打,但好明顯係只攻不守

黃鎮廷就唔太清楚了

感覺橫拍發力易發力過直板

以前細個覺得用直板反手bang好型，練左好耐，結果練成無耐就迷上左籃球

王皓完美示範 正手屈機,反手更屈機

條友係技術層面係完美咁濟, 輸係心理同戰術,如果唔係,一早就可以大滿貫了

以前直板前三板係優勢
而家馬龍呢啲一接發就用反手擰拉

以前好似直》橫

好鐘意馬琳

玩開直板
橫板點玩都唔順手
不過已經講緊十幾年前了
個陣仲係玩直板既人多少少

王皓條撚屌都唔好睇
屌小學果陣睇佢打奧運 恨佢攞金牌恨左十二年
佢撚屌仲柒過阿仙奴
佢打法完全係橫板咁樣 我覺得分別只係橫打果陣直板普遍會多左少少側旋
佢將兩邊都平衡左唔似馬琳咩都放曬落正手果到
變相好似打緊橫板咁

直拍唔會沒落既
學馬琳話齋要食腦囉
係要前三板ko玩發球搶攻架啦
宜家橫板係唔係一開波就擰尻你之後退兩步同你打對拉
要打就要食腦打落點囉

Btw如果要學直板我覺得係睇馬琳 許昕 柳成敏果d

利申：直板撚

同年代

一樣 小學校隊 但因為成日要留低練波 所以後尾HEA打或者走左去同學屋企打機或者去網吧打機唔練波

如果仲有教練教自己學生用直板，應該要釘佢牌

福原愛絲打

直板太難發力啦

橫拍拉弧圈包波好啲

其實有無人係可以因應情況轉直拍橫拍

主因係小朋友讀幼稚園就學，佢地一定要橫拍先夠高打到波

小學兩隻都有玩 極速揀咗橫版
冇計 橫版太易上手

直板打比賽 橫板教波🤙🏻

個人認為直拍難出力
橫拍好用力好多
利申 小學乒乓波校隊

無計，橫板易好多

小學隻手都未大
未足以頂住塊板
同埋推擋較難處理

直板要做到全枱正手先發揮到直板嘅真正力量

以前同校隊frd打開，自從我一下反手殺落去後，佢都決定練埋呢招。直拍個揸法先至將力量發揮到極緻

咁柳成敏個款呢

原本打直板 轉咗橫板屌打人

直板打反手點樣可以做到橫板反手咁流暢？

情況有啲似tennis 而家9成都係雙手反手，好少單手反手了

我反而直拍反手好純熟 正手好弱 可以點練

我好耐無打，不過用直板反手我拗哂手喎，同埋要扭一扭身體去遷就？

直板反手防守弱
橫板反手直接轉攻

直拍個反手永遠是 weak point

我反而想知點練反手
正手可以瘋狂拉波+磋波 練3點 練得多就會好順好易發力

小學果陣學橫板比人笑
班直板撚日日拎馬林黎打飛機

直拍撚已經變左受保護動物

有無人覺得直板反手姿勢好怪

細個覺得直拍型好多

係，個角度做唔到同手臂平行

國際奥委會幾時先肯取消乒乓波項目

我打直板撚多數屈佢反手長短波 屈到佢隻手曲到成隻蝦米咁真係笑死

直拍仲有啲啲人打既，德國隊有個男仔都打直拍橫打。
日式直拍先慘 柳成敏後繼無人

係，特別係新物料波令到球新更慢旋轉更弱。
頭三板係直拍既殺著被廢被迫打相持。

不過自己打唔緊要啦

所謂直板反手
係點樣？
係另一個面掂波 定都係正手個面？
我右手揸板
好多時推擋咁址返去
唔會用板嘅另一面

巴打係S級保護動物，傳統反手攻

橫打定推檔。

中直都無得生存，何況日直

因為橫板上手易太多，小學打開直板，名番同球齡既人相比，你直板唔畀又啲心機，就會落後同期既人，因為我打打下都轉咗橫板，爽好多撚

用力多唔覺。
消耗體力多啲係真，因為握拍動作問題，直拍既覆蓋範圍比橫拍短好多，腳步要求會好高。如果你腳功夫唔好再會永遠追住粒波來打咪會覺得好很攰

許昕牛高馬大手又長，如果佢好似王皓咁打會比人屈擺速同兩邊死

因為轉左大波，打轉冇優勢

王晧長佔第一？
千年老二wo

細個隻手唔夠大 覺得直板好難揸

要彌補直板反手
一定要學直板橫打反拉
難學難精

相反橫板全面好多
易學好多

威力上直板正手唔會勁橫板好多
但反手就橫板易d

相信直板好快沒落

利申 80後直板撚

直拍優勢係小球加快短搶打，個球例同波大細改就係想攪掂直板王馬琳同王皓，短球反手短抬擰球好屈機

又係玩具撚

大風d 都玩唔到

要係室內開空調既蝗玩具

細個覺得直拍好用

但上到中學就用橫拍了，正手反手都舒服啲

直板never die

ITTF RANKING

用直板好有挑戰性 每次練波雖然得我一個細路用直板 但係打出黎啲波嘅質量比橫板仲要好

利申：90後 還是1x歲

得99年 先未2字頭

原來直板打波會打到改變mass

用開滴滴仔

差d唔記得咗有兩種打法

利申：小學乒乓球校隊

但係直板ban波唔係順手好多咩
唔知點解橫板ban硬係無咁爽

橫拍發力易好多 依家仲要打40+ 球速慢

你留意下就連日本仔都轉哂橫板唔用日式板

利申 直板撚打過一年區隊

直板殺波拉波爽好多 仲旋好多 不過反手防守太被動 轉左打橫板之後攻守都平衡好多 反手仲可以轉守為攻 而家基本反手為主 搵到機會先正手ko人

直拍橫打主要係拉擰為主 唔似橫板可以守可以推波 仲有好難控制方向落點

直拍橫打 好易打手指

細個唔識買拍都買左紅雙喜
仲要乜4星5星 呃我錢
跟住就一直都直拍了
雖然兩種都識
但直拍係型啲
不過都係比橫拍屈機
成世都比我識左十幾年個打D1又區隊又剩既乒乓世家女同學用橫拍㩒住黎打 好撚慘 女仔都唔夠打

王晧拎過兩屆世錦賽冠軍㗎

可惜佢奧運三連亞呢

直拍打近枱同處理枱內球好啲，但而家戰術好單一，幾乎全部都係中枱對拉，直拍冇優勢

以前乒乓球戰術，技術變化多好多，實力又平均啲，好睇好多

以前握法有中直，日直，橫拍，而家變曬橫拍
以前打法有近枱左推右攻，兩面攻，弧圈球，削球，而家個個都係中枱對拉

心理質素奇差....

係其他太勁

呢個真心，唔係佢唔勁，真係生不逢時

我都係
不過我左手
手腕扭盡好似正手咁抽返去
不過用得多手會痛

睇你熟邊樣姐。
橫打練得熟一樣指邊打邊，以業餘來講橫打威脅一樣係度，橫拉側旋特別重，落台後都唔係咁易應對架

直板比較容易落到指力，旋轉高係正常

04輸比柳承敏無野好講,對家正手開左無雙mode

08輸比馬琳都情有可原, 馬琳打法變幻莫測,絕對係有史以來最有球味既球手,無之一,當年決賽勝在臨場應變

12輸比張繼科....呢次真係無籍口喇,張仔根本係佢私人o既陪練,好應該禁住佢砌先係.....

心理質素o既野,只可以依靠運動員自己本身調節,不過更大機會係天生改不了

業餘來請以前啲人都仲會有手快推中線，拎唔少分。
但係而加球速慢咗咁多，正正常常都側得切身反拉

細個打直拍第一次代表去比賽
選到個打橫板勁人就知反手我會輸到仆街

某年奧運女子雙打兩個削球手好新鮮
唔記得邊隊

對張繼科不嬲輸多，陪練係科哥落泊果陣既事啦都。
張繼科算係全世界入面唯一可以同馬龍稱為宿敵既人啦

反觀08年係最大機會，當時佢如日中天，馬琳又一直狀態唔好。 馬琳08年贏係大爆冷

講開又講

削球打法都真係沒落

近十幾年,都仲係得一個朱世赫用削球打法上到大台

削球我覺得可以形容做乒乓波o既防反

個時玩橫打
唔識反手
考銀章落哂網

女子仲生存到既。
男子研究到爛晒，第一板已經可以沖爆你

張仔o既打法唔算突出,壯態更加只係得2,3年貨仔,近況唔知,不過睇下ranking都大概知咩事

04王勵勤馬琳唔爭氣輸波

張繼科打法唔突出

可能太全能 ?

對馬龍o既印象深刻過張仔好多

抖左好耐 走去玩娛樂節目

都正路o既,有幾分明星相

獨步天下第一側擰. 癲峰時期夠膽對手發佢正手短台小三角佢可以行過去果度發力擰返落去對手短台小三角. 呢招老實講太無解.

同埋佢係當年三巨頭入面體能最好既一個, 球既質量係最高.

日直先沒落

呢場對 Timo Boll 好痴線.

boll打親大賽都無表現唉

事實係有差距既.
但係佢地練波練到咁HEA好似我地平時BOOK場打咁都打到咁既成績其實好鬼勁.

好癲,一起手就攻

睇晒? 仲要有兩球係超越人類極限我覺得

boll 都算係長青樹, 長年keep住世界top 5

睇曬,前期搓短多,後期見識到橫板擰波+快攻

自從橫板有左上檯拎拉之後
直板基本上已經失去左主導既優勢

直板係40既時代入邊
前三板既技術打到橫板無還擊之力
技巧性高既擺短劈長令橫板長期處於被動
但係上檯拎拉就直接摧毀左呢項優勢
橫板一拎過黎，就等於進入相持打法
亦都係直板對橫板既劣項

而進入到40+既時代
直板球速變慢，旋轉減弱
令發力較難既直板更難生存

不過咁講
王皓雖係絕響
但係如果你學到佢正反手既流暢性
同埋佢果套發力技巧既話
直板其實未必差過橫板。

國家隊咁多年過後,都出唔到一個純正直拍橫打o既新人,呢個真係一大疑問

但係世錦同奧運都無表現
成日未打中國球手已經比其他屎d既歐洲佬踢走

黃鎮廷似乎已經係最接近純直拍橫打既球手,不過風格上明顯係擺短多於擰拉

同樣學打乒乓波
學橫板對比學直板更容易有成績
直板講求天份、手感
你掌握同一項技術唔會夠橫板快
出黎既威力亦都會低啲

所以大陸啲青少年聯賽直板係絕跡嫁啦
入到八強就清一色橫板
中國仲要特登出直板優待計劃
要求中國乒超每隊都要有一個直板
省隊之類係招生既時候直板會有分加之類
但係可惜既係個個都知
學直板一萬個有一萬個都會淪為二隊、陪練
你望新果班林高遠同樊振東
當許昕傻仔咁打，逼你正反手切換
步快再快都會有疏漏

所以宜家好多人打打下直板都開始轉橫板

我覺得許昕個人本身就天生係打直板嫁喇,佢自己好鍾意退到遠台

對佢既印象係遠台魔術師

以前仲有打個陣玩開橫板 有人屎忽痕轉直板玩橫打成日打唔中個波打中手指痛到仆街

1:12 - 1:33

想問下有冇咩優勢係直板有但橫板絕對做唔到？

直橫正手先天係有優勢o既,不過上到職業級就應該無嫁喇

直板打法多變，但係難掌握，不過未至於末落，控球點都好過橫板

覺得接波chok旋直板會好好多 橫板拉bed會好出力好多

玩開直拍 險人控波一流

方形拍 未用過 好唔好用

一句講曬, 業餘水平來講直拍仲搵到食架

其實近年出咗個, 不過仲好後生, 叫 - 薛飛
純直拍橫打老實講好睇天賦, 即係講緊身體構造令到你同呢種打法可唔可以發揮得好

兩種玩法都玩過一排，橫板揸得無咁攰已經夠

googled, 好似幾掂咁

佢出道果陣套打法舊到以為睇緊7,80 年代

而加直拍既優勢台內小球, 發球, 頭三板威力 轉咗新波之後蕩然無存

40球 年代有朋友打借過來玩, 呢種板通常都係用檜木來做, 痴一面膠, 追求正手殺傷力最大化.
係好爽, 但係跑死.

xx應該成世都無得打奧運單打
下屆可能馬飯許
林未必會2020有得打
唔夠經驗

無旋的乒乓波 仲仲係乒乓波咩

直拍真係近似爆發型
旋轉都可以因為個爆發力chok到好勁
但隻手要夠力要用到
唔係既話易手軟過橫拍
利申細個打過青苗

林高遠內戰王
2020未必無
反而馬龍就真係強弩之末

睇下keep唔kwep到多兩年啦
但佢既經驗好緊要
如果肥樊同睪丸都打
咁龍隊既經驗就好重要

最多咪俾你好似2016奧運既王皓咁
擺你落團體賽後備

中國隊三大主力馬龍、樊振東和許昕都是單打頂尖高手，尤其是馬龍是全滿貫得主，當今乒壇的霸主，是中國隊的定海神針。樊振東已經拿到世界杯單打冠軍和世錦賽的單打亞軍，本屆比賽取得全勝，表現令人放心。許昕是獨特的左手直拍打法，這三名選手無疑是中國隊的絕對主力。他們的單打實力強、經驗豐富，不出意外仍然是中國隊參加東京奧運會團體賽的隊員。 林高遠單打成績和外戰成績與前三號主力有相當的差距，目前也沒有任何打團體賽關鍵比賽的經歷，很難挑戰三大主力。王楚欽還年輕，技戰術實力差距較大，很難參加東京奧運會。唯一的變數是張繼科，他目前還在進行恢復性訓練，但尚不清楚能不能恢復到過去的水平。他的腰傷比較嚴重，打法又比較依賴身體，想回到巔峰狀態困難較

直拍係反手比較蝕

好想睇頭三板屈人機嘅直板 對拉真係好悶

日直無人打架喇
轉左大波點都唔會有04年柳成敏果種屈機程度
俾人淘汰左練黎玩下就得
認真打就唔得喇

所以依加唔多唔少都要練埋橫打
許昕偶爾都會用橫打回下波
感覺上佢橫打都係馬琳果款
久唔久做突擊
佢正手就無馬琳打得咁好

直板橫打結合得好呢個世界暫時淨係得王皓
跟著中國隊都出唔到王皓嘅繼承人
反而黃震廷打法比較似王皓
打到世界第7真係好犀利
反而媒體又唔報導下

直板有無得玩落去好睇有無人繼承到王皓果種打法而又有成積
無就遲早同日直一樣被淘汰

改左細波同埋禁有機膠水 對直板影響好大 除左旋轉減弱之外 球速都大減 好似係為左乒乓球觀賞性 但直板傳統打法係前3板, 台內控制同埋正手 基本上大削直板
而呢家橫板既發展已經非常好 反手側擰已經變左基本技 而直板既反手 除左王皓外 都冇咩邊個做到橫板既效果
所以直板已經叫做沒落了 得返許昕叫做撐大局 而黃鎮廷都算唔錯 但對馬龍 樊振東都係比佢地吊打

其實睇對拉不如睇網球啦
又有對拉
又有金髮囡囡
ITTF都唔知諗乜鳩

不過直板前3板食腦同用旋轉KO人
一般人無人Guide住未必識睇

ITTF 就係想減低球速, 令到比賽能夠係比觀眾容易睇到發生咩事, 增加對拉數亦都對觀賞性係有好處.

乒乓球雖然減慢咗但對拉既速度都唔係網球追得上既, 不過我都覺得ITTF咁樣做為咗拉大觀眾群其實得失咗本來識欣賞乒乓既小眾.

轉新物料大波其實仲有問題就係大波要求運動員動作更大既動作肌肉群去發力增加咗受傷機會.
呢樣野 Timo Boll 都投訴過.

直拍反手難過橫拍反手 而家打對拉應該橫拍較好揪

波爾成日都背腰傷啦所以

陳玘 比男團廢左
如果08有男雙佢應該起碼打多屆奧運

馬龍都唔係唔夠肥樊睪丸打

想睇馬龍拎多年.
馬龍真係眼見咁多年入面天才中既天才.
其實東東出咗咁耐, 對馬龍都仲係輸, 本身睇好佢可唔可以超過到馬龍, 但睇來天賦所限.
20 上佢單打都未必輸, 不過乒乓球過多兩年真係好難講.

30歲同32歲差好遠
我覺得2012 龍未必輸比張
但係簡左王皓
個期4x連勝 但只可以打團體
cut名額真係on9，唔想一國壟斷就搞到水平低到爆，衰過公開賽

個時曹星如贏完之後幾日到佢打冇人理 話支持香港運動員個班

團體賽先on9
雙打都變埋團體賽一部份
雙打夾幾場單打真係on9到爆
唔通想下駟贏上駟玩排陣呀
羽毛球之前都係中國玩哂
又唔見係咁

曹星如個promotion真係好勁遮著哂真正個賽制點玩
世界第一上面仲有個世界冠軍都唔講
一日唔打敗井上我都唔覺佢真係咁勁
不過可能無機會lu

黃鎮延-6俊果啲就慘喇
真係有料個promotion做得唔好無人知

想砌拍for直拍橫打

有無師兄可以指點一下?

搞到雙打變左雞肋
雙打好手全部無得打奧運

直板一樣可以用反手去推檔 睇情況平推定拉番過去
但好傷手腕 手感無咁好

Wrong hole技術黎講無得輸 打唔過馬琳唔係技術問題

明眼人都睇得出劉國樑錫王皓錫到燶
再加上果年馬龍又發瘟，來香港打果場外圍賽輸咗比丹羽孝希，我仲請假去睇

曹星如撚係運動員咩 見到佢就想嘔

馬琳超水準發揮

咩板都duck架啦

狂晧,yeo

張alc (全能板)

諗緊邊隻

如果傳統直板對方拉你反手你只可以推返過去已經好蝕好被動
現時黃鎮延反手對拉做得最好
許昕橫打都無黃結合得咁好

啲人話狂皓特別好拉喎。
但係上面三執都係舊年代板，打新波會無力

可惜黃o既正手明顯差過反手

咁又唔好抺殺佢嘅努力
佢都有練過下嘅
不過睇個款上次河野公平都應該抽唔贏

13年後都無留意乒乓波了

吹棒同marketing> 實力

都差幾遠下
如果佢正手有許昕咁好真係有機入三甲

正常，佢既技術打法定型咗偏反手，處理正手波無咁好係合理

中國隊而加除咗東東，基本上可以話青黃不接

偏偏落選左單打先發力4x連勝都只能打團體

機會自己把握唔到無計

中學果陣打都係九成係直拍 原來而家個個都橫拍

希望佢打多屆

我意思係橫打咁樣去推檔
橫打練得好既話我覺得應該要放棄傳統推檔
正常情況下無可能轉得切手

屌 許昕岩岩輸撚左中國公開賽比韓國人 見佢勁失誤 下場公開賽應該比人禁賽 因為外圍賽輸左

最主要係乒乓波經過改革
球身無記錯好似變重左
球速變慢 旋轉都少左
咁直拍既玩旋轉既優勢都無晒

仲有而家好興對拉（同球變重有關）
以前直拍前三板係台面就解決戰鬥
而家根本做唔到
每一球每一分都要拉鋸好耐
一旦拉出台面外 形成對拉
你玩過直拍就知
直拍對拉真係好辛苦
橫拍非常擅長對拉台面外拉鋸
所以而家橫拍優勢好大

可能有錯漏 唔太記得
以前聽教練講過下

張仔咪仲衰

啱呀
有橫打就應該要放棄傳統推擋
打乒乓波跟本無時間諗要練到自然反應
兩樣都練緊急關頭一猶豫就輸得

張仔之前香港輸都應該要禁賽啦

Btw，我覺得馬龍好樣過張仔但係張仔啲女fans好癲好痴線

張仔抖左咁耐。。。
許柒好多

馬龍喎
話時話佢去左邊

我直板橫打但唔識猜反手

講緊許昕輸波

馬龍無黎香港姐

肥仔原本諗住2016收山 比人挽留教埋2020
點知比人權鬥踢走

張仔條仆街唔係無能力係無心打波啫
之前佢有段片話乜柒都贏過哂
仲捱住背患打黎有咩意思

肥仔有料到呀
教得好
相反羽毛球果個就

李永波條仆街就落team order 叫人打假

朱世赫已經削到出神入化，但都贏唔到大賽。

其實而家好多人係fb/ig share 既乒乓球片多數都係對拉幾廿板,睇得出ITTF係好想增加對拉次數吸引多啲人睇。我自己都係睇住王皓大既,不過而家睇返直拍既投入同收獲係冇橫拍咁理想

自己打直拍都咁話，如果而加小朋友學一定學橫。

初學時正手同推擋都係好快學識
直板橫打練咗好耐好耐都上唔到手
後期唔想淨係靠推擋
真係全部時間用嚟練橫打

最衰係我唔玩旋波又去咗學直板
好彩唔係長玩，唔係嘅話都行多咗好多冤枉路

最搞笑係中學個興趣班教練話橫打係怪手
叫我唔好用

削球本身就係限制自己，業餘咪蝦到啲唔識打既人囉，職業級係人都識打

女子都仲打到下
上次奧運北泡妹差啲打瓜丁寧
唔知係咪力量差異

乜撚嘢國家隊

係，男子選手可以用力量沖爆。

朱世赫 比ovtcharov正手打爆
但石川 愛醬
石川原本好有機會沖牌 第一場就輸左

攞過世錦亞軍

石川啱啱出道好好J ,愈大愈

許昕國家隊係必入，不過主力雙打，左手太好拍

石川呢排唔知做乜鳩
好似打得好差

不過我覺得日本女隊下屆奧運有力同中國隊抽下
最好就自己主場贏冠軍

一來左手，二來打直拍。
佢基本功唔算好，打法又大漏洞。
但係佢心臟好大，啱啱出道成日有大逆轉睇
對Boll 頭三場都係大逆轉，手長腳長，反乒乓波傳統觀念，佢有自己一套節奏，專登等波既下降期台以下來拉出啲好隱蔽既波。
觀賞價值極高

仲有人如其名，大蟒，啲波死纏難纏來贏你

香港個場比人反cup完全比對手睇穿晒

不嬲都唔係靚。。

咁搞法下屆可能無佢都似
伊藤平野已經兩個位
如果早田上得快 佢就gg

伊藤真係好有潛質
平野就無乜睇過佢打
暫時石川世界排名好似仲係好過佢地嘅

ito上限無平野咁高。。打法問題
加高個網對佢更不利

石川都25
無架啦係得咁多

最鍾意睇王勵勤正手

馬林粉

舊式直板撚

利申：公司同同事打

我都覺得石川無乜進步空間
但keep返之前個水準都有得打下
丁寧劉詩雯果啲都差唔多30

咁都仲有朱雨玲陳夢

佢地好似差過丁劉
中國女隊俾日本追得好勁
男隊有樊振東都應該仲可以打贏全世界

直板新人有薛飛, 睇下第時成唔成到才

許昕正手極強

而家全部都係橫拍對拉好撚悶

好奇一問, 點解女子極少人打直板

女仔唔夠力量，多數都係打速度，正反手銜接要求比較高，所以直板唔係好啱打。

職業唔係無，但係我見都唔係用反貼，用正膠為主。

樊振東 = 改良版王皓，直頭轉埋打橫板。
發球佳，台內球無論擺短同擰起都處理得唔錯，力量大，啱晒現代新大球

暫時好似得馬龍對佢贏面大
唔知係咪後生個心態情緒控制得未係太好
不過近排馬龍好似潛左水

年紀大咗, 盡可能將體力留係大賽.
馬龍太穩, 東東力量再大一打入相持馬龍著數咗. 經常見馬龍調動東東來嬴分.

直板藝術成分高好多
唔計較輸贏嘅話，直板好玩啲，好多花式

削波 系 table tennis 同 tennis 既最大分別

馬龍同XX雙打輸左。。

tennis slice好睇好多
屌tt 真係

許昕而加好慢, 成日比人集中攻擊

近距離睇過一次國際選手練習，都唔係打乒乓波既，成粒子彈咁飛過去，一般人板都飛走

重點係睇粒波落地之後轉到

原來tennis都有削波

尋日許昕輸左俾個韓國仔...

直板花式多源於削波
而削波又體現以柔制剛
所以藝術成分高

slice味削

許昕好似冇心機打咁，失誤好多，拉完人一板，第二板就打失。

直橫都用得幾熟
主要睇自己想點打

直拍其實多變好多，球路易控
短台夠靈活較強，長枱唔就手較弱
後面用f1 / 短仔d高攻膠配橫打
對攻速度較快
難學易精

橫拍正手重手臂，用唔曬腕個range
反手先balance d
短枱唔就手 較弱，但長枱強
換長膠又有得玩削球
我覺得啱有耐性既人用
算係易學難精

正膠都唔見有人上大台用lu...

國套膠皮係唔同d

比塊野你都無咁既力量同技術拉出來

而家用咩板咩膠多？40波之後無打脫節

有機年代玩過下國套+膠水

係明顯feel到分別

依家無機年代就唔知了

而加有典馳油

咩年代都係睇預算

張繼科今日都輸埋俾張本智和
感覺完全唔夠班打
速度反應差好遠

佢都係等收山

以前用stiga，中位數800有咩推薦？

睇王皓最後兩年就知馬龍跟住會點
馬龍贏樊振東係經驗同格食格
而且馬龍體能都跟得上

但係過多兩年樊振東技術會更完善
而馬龍體能再下降
另外係馬龍仲有無心去衝多次冠軍

而且仲要睇內外戰成績
馬龍早牌輸比波爾
個個都跌哂眼鏡
內戰又有林高遠

推擋同橫板反手拎拉無得比和

夠膽可以賭新板
舊板唔係40+後既產物可以一概淘汰。

林高遠味又係輸比波叔

個問題係林高遠贏馬龍
（情況同16年許昕同繼科爭位咁）
20年樊振東只要無大問題我諗個位都坐穩左
另一個位就真係好多人爭
林高遠許昕馬龍之類
但係馬龍已經過左當打時期
林高遠就仲有進步空間
許昕就真係唔知點講佢好
而且老實講
兩年後發生咩事真係無人知

我就反而想睇許昕攞
因為我諗許昕都應該係最後一個企得上世界第一既直板

樊振東個塊infinity

反應同腳爆發力可能係第一名，世界級D腳步唔係你諗咁簡單，一秒內由左至右移動兩次點睇

唔睇好林高遠，中國隊無人先提拔佢。
當年世青賽睇住佢輸比樊振東就，兩個人有好明顯既差距。
馬龍既職業生涯會長我覺得，佢對乒乓球既理解太超越晒所有人

On9 仔唔洗理

林高遠係臨場應對同埋心理差姐
技術其實唔係輸好多
不過唔知點解外戰上面林高遠點解可以廢過方博

職業生涯長唔長有好多條件
而職業生涯長都唔代表有機會打奧運
宜家既打法相持偏多
除左戰術同技巧你體能都要跟得上
而且仲有兩年，于子洋果啲打上黎都未必無可能

之前中國唔係有個閻安咩？完全消失左既 仲有個南韓既金民錫都係

最慘係技術最好嗰陣人地又改例改波改到世乒以為可以就下外國人打多D，點知中國一早知條例一早訓練左一班專打新例波同無機膠水新秀，王皓呢D成日打國際賽，要突然適應球板性質只可以發揮70%其實好慘，只可以講人生有D野，無運就無

嗰年王皓借左自己塊板比佢，佢塊過唔到撿測😩

直板橫打型到震

波爾輸左比梁靖崑 唉.....

波爾成日都墮馬架啦

奧運呢d中國要穩陣
是但拉一個打都贏
梗係要有經驗既打

唔係拉得越遠越勁咩
好似打藍球咁 射三分要係中場或對家藍底射
你拉多過一張枱就高手喇

茅里今日唔抵，3比4輸比水谷，s7輸9比11

拉咁遠比人陰死

師兄識唔識打乒乓波？拉波時成個人坐底un番上去發力個下，我練波打十分鐘已經好攰

屌最近個中國公開實許昕又輸
想點啊
仲要好似4比0
以前就輸比自己友
宜家連外國果d都輸

佢唔會有奧運單打打架啦都
睇下有無多一次團體打

佢似係無心打多過唔夠打 佢係咪唔妥劉國正呀？專登鳩打，顯到劉國正帶隊唔撚掂

劉國樑

劉國樑蔡振華派 比班非紅褲子派趕走左啦 架空去做副局長
佢個負責教練係劉國正咩?

桌球手

唔係
我意思係劉國樑無得繼續教好可惜
林高遠一定唔係跟劉國正
不過近期都係劉國正做場外指導，唔知點解
但係我覺得唔夠以前劉國樑做場外指導咁好，呢樣都可能係男乒無以前咁有霸氣既成因

ZJK

肥佬走左之後真係差好遠
成隊唔同曬

只有中國人權鬥可以打破兵兵波壟斷

笑咩呀

要不是劉國樑俾人逼落台，octcharov邊有得攞單打冠軍

波叔開路

做過球手，先教得到心態調節

劉國正呢
當年世兵對南泡game 5 挽救7個mp喎

得啦一定要爆哂肌肉嗰啲先叫運動
個啲咩 射撃，射箭，劍擊，高爾夫，保齡球，草地滾球，冰壺，桌球全部係玩具

咁體操肌肉型biles個d先係玩緊運動
高瘦美感型個d玩緊玩具

個個都ML JZK 點解無人睇小胖

因為無打過奧運無人色

老啦. 佢果種全枱正手打法體力需求好大. 而加D波仲慢咗我一早講許昕唔會再嬴到波

唔好ON9好無

同 6 年前完全無大分別. 樊振東係力量, 技術都完爆林高遠.
不過東東係第4局太心急啦, 好多低級失誤

睪丸個樣都好毒

要夠MK先有人中意
踩檯，，踢擋板，飛板

普通人對乒乓球員既認識4~8 年更新一次

許昕會輸咁撚多咩？你會唔會先係on9果個？

直拍本來就一輸會輸好多.
我自己都係許昕Fans, 轉咗新波之後佢既成績同狀態就插水式下滑, 呢個係事實.
自己波質量低咗, 自然會好容易由主動變被動, 無論佢腳步再神再快都補救唔到.

未打過奧運鬼識
ittf新聞廢到一個點
兵兵極少media coverage
link又無乜

本身就係小眾
所以唔覺得人地唔識有咩特別.

係咪無網上直播

有 ITTV

地區問題睇唔到

用VPN啦

慘 成日改黎改去玩鳩d球手

張生攞世錦冠軍得4xxk港紙咁少
但係踢爛廣告板之後沒收左

波爾2016做flag bearer
好多德國人都唔識佢

馬龍穩到，又係屈擺速同落點調動

無計喎 一直比馬龍食住

佢早馬龍4年贏奧運
早過馬龍贏世錦

馬龍個陣比王浩食住姐，次次4強就撞到王浩

我講緊FZD比ML食住

佢如果啲波有時識打返慢啲就有機會贏到。
打咗咁耐都比馬龍引到自己愈打愈快再打失埋，馬龍對佢老實講無發幾多力，係咁借，輕鬆到

睇到而加我都唔係咁明當年點解馬龍會唔識打王皓
成日食佢板發球然後王皓一板沖爆佢小三角

但係就係鍾意FZD嘅爆

爆唔係唔得，盲目地爆就會輸

睇返王皓啲波質量高到痴線.

橫打加旋打走位，而家大球橫拍反手都擰拉到

衰在質量低呢而加. D波全部都向枱掉落去

變返38mm 打幾板又出枱

明明最好玩係40mm

改極都係中國制霸

因為人地無放咁多資源姐.
中國隊專心研究, 仲有大學COURSE 上. 完全唔同

Agger 中國乒乓波真係世界第一

有無新界西巴打想打波?

推

而家其實仲有咩途徑打返乒乓波?
最返想打返但唔知應該去邊
我係想同人打計分唔係練波

有連登乒乓谷

另一邊say個hi

求

屌，炒撚左劉國正啦屌，唔撚識教波，馬龍輸緊0:3比個鳩本弱智和

馬龍輸左俾張本智和

細細個係揸橫拍，不過用直拍打法

14歲仔,好撚勁
而且仲有大把進步空間

有無新西巴打想打波?

pish

。

細個練過一段時間，而家想買塊拍打下友誼波，巴打們有冇邊間舖頭推薦 細個成日去乒乓世界打